<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wilber Zada... Historias con un iPhone</title>
    <description>Si te interesa la fotografía con iPhone u otro Smartphone, este es el sitio exacto donde debes estar... Aquí encontrarás consejos, trucos, técnicas y mucho más para hacer fotos con esos dispositivos.
</description>
    <link>http://wilberzada.com</link>
    <atom:link href="http://wilberzada.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 19:08:40 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2017 19:08:40 -0500</lastBuildDate>
    
      <item>
        <title>Niebla en las fotos con iPhone</title>
        <description>La niebla es perfecta para crear increibles fotos con iPhone. Descubre donde encontrar este fenómeno meteorológico y la mejor manera de incluirla para un resultado asombroso.</description>
        <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://wilberzada.com/blog/fotos-niebla-iphone</link>
        
        
        <category>Fotografía</category>
        
        <category>Móvil,</category>
        
        <category>Tips,</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fuegos Artificiales sin el uso de accesorios</title>
        <description>Cuantas veces no hemos visto esas fotos de fuegos artificiales y pensamos lo mucho que nos gustaría hacer una esa. Con el iPhone y sin ningún accesorio, puedes lograrlo.</description>
        <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://wilberzada.com/blog/fuegos-artificiales-sin-accesorios</link>
        
        
        <category>Fotografía</category>
        
        <category>Móvil,</category>
        
        <category>Tips,</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fotografía macro con iPhone sin lentes incorporados</title>
        <description>La macro fotografía es quizás uno de los estilos más difíciles de lograr con el iPhone, pero con estas cuatro alternativas eso no es problema.</description>
        <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://wilberzada.com/blog/macro-fotos-iphone-sin-lentes</link>
        
        
        <category>Fotografía</category>
        
        <category>Móvil,</category>
        
        <category>Tips,</category>
        
        <category>Aplicaciones</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Accesorios para hacer fotos con tu iPhone</title>
        <description>Son diversos los accesorios creados para ayudarte a hacer buenas fotos, pero, cuál de todos ellos es el ideal para que las fotos sean sorprendentes.</description>
        <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://wilberzada.com/blog/accesorios-fotos-con-iphone</link>
        
        
        <category>Fotografía</category>
        
        <category>Móvil,</category>
        
        <category>Tips</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Con iOS 10, realiza fotografías en RAW con &quot;RAW por 500px&quot;</title>
        <description>RAW por 500px, una app con una interfaz sencilla, controles fáciles de utilizar y que hace fotos en RAW. Todo esto hace que esté entre las app preferida por fotógrafos con iPhone.</description>
        <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://wilberzada.com/blog/fotos-raw-en-ios10</link>
        
        
        <category>Fotografía</category>
        
        <category>Móvil,</category>
        
        <category>Aplicaciones</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fotografía nocturna con tu Smartphone</title>
        <description>Lograr con un Smartphone una foto nocturna, que sea nítida puede ser un tema difícil, pero si sabes varios trucos, el resultado será mucho más fácil de alcanzar de lo que se creías.</description>
        <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://wilberzada.com/blog/fotografia-nocturna-con-smartphone</link>
        
        
        <category>Fotografía</category>
        
        <category>Móvil,</category>
        
        <category>Tips,</category>
        
        <category>Guías</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lo nuevo de Apple para la fotografía con iPhone</title>
        <description>Como cada keynote de Apple esta sobre cumple la expectativa de muchos, deja que desear para otros, pero, para los que le gusta la fotografía con el iPhone esto fue lo que presentó.</description>
        <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://wilberzada.com/blog/lo-nuevo-de-apple-para-fotografia-con-iphone</link>
        
        
        <category>Noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Etiqueta, organiza y selecciona tu mejor foto</title>
        <description>Esta aplicacion muchos la califican como la evolución del carrete de fotos del iPhone, con ella analiza las fotos, puntúalas y etiquétalas... mira de cual te estoy hablando.</description>
        <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://wilberzada.com/blog/theroll-etiqueta-organiza-selecciona-mejor-foto</link>
        
        
        <category>Aplicaciones</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Las fotos día a día con tu iPhone</title>
        <description>Lograr buenas fotografías no requiere invertir en un costoso equipo fotográfico y si conoces a fondo tu iPhone o Smarthphone serás capaz de obtener un producto fotográfico increíble.</description>
        <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://wilberzada.com/blog/fotos-dia-dia-con-iphone</link>
        
        
        <category>Fotografía</category>
        
        <category>Móvil</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tips para hacer fotos en Cuba</title>
        <description>Cuba está ahora más de moda que antes, por lo que si planeas visitar la isla te interesa la fotografía, aquí tienes algunos tips a tener en cuenta.</description>
        <pubDate>Mon, 30 May 2016 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://wilberzada.com/blog/tips-fotografia-en-cuba</link>
        
        
        <category>Fotografía</category>
        
        <category>Móvil,</category>
        
        <category>Tips</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
